新世界主席 鄭家純中風 行動不便 留院休養

新世界主席 鄭家純中風 行動不便 留院休養

【本報訊】本地富豪新世界集團主席鄭家純驚傳中風！據多位消息人士透露，現年70歲的鄭家純（純官），本月突然中風入院，事前毫無先兆。純官於醫院休養，沒有生命危險，情況良好，神志清醒，但行動不便。本報致電新世界公關查詢，至昨晚截稿前仍未有回應。
記者：張活儀 江靖然 高淑嫻 陳月媚

■現年70歲的鄭家純本月中風入院。資料圖片

據了解，純官早前在家感到不適，入院後證實輕微中風，事前毫無先兆。消息指純官今次只是小中風，日前有人往醫院探他，純官仍可和人清醒交談，但須繼續留院接受治療，暫時未可以落床走動。

本報記者昨前往純官傳聞入住的養和醫院守候，現場有5間傳媒一同站於大門外等候，其間未發現有鄭氏家屬及友好現身探望純官。

■1988年鄭裕彤任亞視主席，鄭家純陪伴父親出席記招。

1989年掌權 急速舉債

新世界第二代掌門人鄭家純，早於1989年以42歲之齡上任新世界集團董事總經理，首度從其父親鄭裕彤、人稱彤叔手上接手鄭氏王國，成為「話事人」，高價收購美國華美達酒店、永安集團等資產，其後新世界急速舉債。

鄭家純接掌新世界一年內已動用逾68億元收購物業，加上發生六四屠城，令資產貶值，公司負債大增，彤叔在1991年出山指揮救亡。出山後彤叔積極培訓家族第三代，如一直備受器重的鄭家純長子鄭志剛，現已成為新世界的副主席兼聯席董事總經理。

直至2012年初，彤叔昏迷入院，鄭家純再度正式接掌鄭氏王國，宏願是要帶領地產旗艦新世界發展重奪本港四大地產商寶座。鄭裕彤2012年中風後一直無再露面，並於去年9月底離世。

料開市股價短暫震盪

有中資行分析員表示，對於今次純官中風的消息感到意外，但新世界有專業團隊，而且第三代如鄭志剛已積極參與公司營運，相信對公司影響不大。

中投傲揚基金經理溫鋼城認為，鄭家純目前在新世界內已經是代言人的角色，不過相關消息或多或少會在初五（周三）港股開市時，對新世界股價有一定影響，不排除會出現短暫震盪。

不過，從公司業務經營而言，溫鋼城認為，雖然熱門接班人鄭志剛早已經回到家族企業協助經營，但只是「沙漠裏的一棵樹，江湖經驗不足」，幸而其他家族成員早前亦陸陸續續加入公司各業務層面，加上新世界從事傳統業務，相信日常營運不會受太大影響。

新世界系商業王國，由「大孖沙」鄭裕彤發揚光大。當年鄭裕彤先涉足珠寶金飾行業，其後在50年代進軍地產業務，隨着香港經濟起飛，新世界成為四大地產商之一。

目前鄭氏家族所持4間主要上市公司，包括新世界、周大福、新創建以及新百貨，總市值超過2,090億元。根據《福布斯》香港富豪榜早前公佈的2017年排名，以鄭家純為首的鄭氏家族，身家共有179億美元（折合約1,396.2億港元），全香港排第三位。

下一則: 長子鄭志剛早被視接班人

廿幾歲就中風

地產佬

雞扒妹

林鄭有機會輸。